[教育局] 評估講座文件:「粵語」不能視為 「母語」

一、 對「母語」的再認識

從個人角度來說，「母語」的確屬於你個人認同的問題。不過，「母語」這個概念通常是相對外族語或外國語而言的，是指本民族的語言。早在 1951 年聯合國教科文組織就把「母語」稱為「本族語」。「母語不僅屬於個人，也是屬於民族的」，「母語依賴於民族語言的認同，母語就是民族語」。（李宇明，2003）漢民族共同使用的語言就是漢語。據香港政府 2011 年的統計，香港華裔人士佔人口比例的 93.6%。香港 94.9%的人慣用語言為漢語，其中廣州話為 89.5% ，普通話為 1.4% ，其他漢語方言則為 4% 。使用的漢語方言，除廣州話（粵語）外，還包括福建話（閩語）、客家話、潮州話（屬閩語）、上海話（吳語）、四邑話（屬粵語，包括新會、開平、恩平、台山等）以及其他漢語方言。因此，我們可以肯定地說，香港人中絕大多數人的民族屬於漢族。那麼，有關香港人母語的較為確切的表述應該是：香港漢族人的母語是漢語。當然，不認同自己是中國人，是屬於個人身份的認同問題，那就另當別論了。

粵語屬於漢語，但通常我們不會用粵語 —— 一種漢語方言來代表漢民族的語言。明確地說，一種語言中的方言不能視為「母語」。因此，把「粵語」稱作「母語」，不是嚴格意義上「母語」的含義。因為「母語」的「語」是「語種」，是指一種語言，而不是指一種語言的地域變體 —— 方言。

那麼，如果我們不用「母語」這個概念，我們如何稱說「粵語」和我們之間親密的「鄉音」關係呢？語言學者為了與「母語」這個概念區別，取用了「方言」的「言」字，即「母言」來表述它。李宇明先生在 2003 年發表的《論集思廣益（四輯）：普通話學與教經驗分享228母語》中對母語作了語言學理論層面的深入分析，也專門論述到香港人的母語問題。他說：「香港多數人的母言是粵方言，但其母語仍然應當看作是漢民族共同語」（李宇明，2003）。

其實好恐怖，依家啲文件咁開宗明義講嘢都得，但大家上網屌有咩用???

香港最多就係呢啲自奄奴才 成日搶先就奶共先 睇下隻楊潤雄就知

方你老母臭閪咩

語言嘅地域變體

頂你,粵語同普通話邊隻出現先呀

屌你好母 哩個政府真係痴鳩線

10:30開始

漢語並不存在

用簡體字 講蝗語

同清朝 剃頭留辮一樣

喪志辱國

恥辱

支華匪民共和國都只係開國六十幾年

支港政府真係好野

都唔同佢嘈粵語係唔係方言

就算係方言
點解唔可以係母語？

粵語明明就係語言 方你老味言

why not

睇下鬼佬點睇廣東話同普通話先

第日有機會真係想捉住依d狗奴才一路大大聲讀佢篇閪文一路大巴大巴咁車埋去

廣東人、香港人母語就係廣東話，咪混淆視聽

他說：「香港多數人的母言是粵方言，但其母語仍然應當看作是漢民族共同語」（李宇明，2003）。

姐係咩?

蔡若蓮子跳樓不能視訊悲劇

蔡若蓮子跳樓不能視為悲劇

邊撚個黎

:屎係香嘅

我屌緊佢老母，但我又唔係屌緊佢老母

上帝要你滅亡 必先令你瘋狂
中屬香港殖民政府 繼續噉做就啱㗎啦

過多十年 係香港講廣東話隨時俾人歧視轉頭

呢種係偷雞，混淆讀者
中文嚴格黎講係一group language, 普通話同廣東話係其中一部分， 佢地都係用漢字黎表達意思， 關係同葡文西班牙文有啲似

漢民族共同語姐係中文，廣東話又係中文入面，佢咁講邏輯又無錯，又比到讀者錯覺

癡撚線，方乜嘢言，
普通話就係你地北方方言啦
廣東話係廣東地區母語來咖！仆街

總之我理撚尻佢，弱智都知母語係你第一語言，你條撚樣求撚其出篇文就想我含撚接受真係彩你都on9, 不過佢地目標好明顯唔係我地，係班00後甚至10後

漢民族共同語 = 普通話?
兜左咁大個圈, 所以香港人母語係普通話??

呢個唔係單純既學術爭拗，而係政治鬥爭。
佢地只係拎理論做包裝，背後係中國政府既後台，香港人4年前逼服唔到香港政府，先不論佔領有冇用，而家都號召唔到當年咁多人。

咪就係導向叫你講番最多人講果隻話

係專登唔講名懶學術

黐L線，普通話明明源自滿族人，竟然話佢係漢語

胡語

即係我唔識講自己的母語

姐係屌你老母臭閪五毛

李宇明
北京語言大學原黨委書記

李宇明，男，漢族，1955年生於河南省泌陽縣，主要研究領域為語法學、兒童語言發展和語言規劃。出版著作10余部，發表論文380余篇。
曾任北京語言大學黨委書記，校務委員會主任。

大陸狗生仔冇屎忽

方你老母屄呀，粵語係語言呀屌你老母

胡語係胡人母語
我地又唔係胡人

香港真係痴撚左線
人地上海潮汕四川都會話自己母語係吳語潮汕話四川話
你仆街要政治正確到呢個地步

或者我地可以試下改稱「中國粵語」，委曲求全

地方語言點解唔算母語
漢語最多叫官方語言

我母語係廣東話

差唔多9成人由細到大講既語言竟然唔係呢個地方既母語

#我母語係廣東話

仆街啦
同你推母語教學12年
再而家同你定義咩叫母語

今日搭巴士見到個細佬同佢老母講普通話
但佢老母同佢講廣東話
好撚心酸

咪臭係 漢語？滿人 北方人語言叫乜柒漢語
本漢人唔妥

賊種資拿,狗種正府!

比負評我唔緊要，但大家屌完好send封email出去屌下個政府，得閒同人上網筆戰不如實際啲，send email，出公聽會。仲有本錢就出書，投稿，翻譯去外國政府/媒體，咁就真係幫到香港啦

越有錢的地方就越壓制你
你有本土思想獨立咗邊個填佢國庫條爛數

「你食屎！我唔係中國人」（Never侵B，2018）

BTW 有冇連登仔都係客家人?

有唔少語言基本上可以大致明白對方講咩
例如西班牙文同葡萄牙文

我又真係未聽過會有方言居然文法、發音規則、用字同所屬語言係完全唔同
仲要兩者係完全不能互通

癡鳩線

當廣東話/閩南話使用人士學韓文日文漢字易到傻既時候
班普通話佬仲讀到死死下、仲記緊d韻尾咋
我未聽過一種方言既歷史係會長過所屬既語言

宋欣橋教授
榮譽專業顧問

簡介
畢業於北京大學中文系漢語專業。曾任中學教師。1976年至2003年期間在國家教育部、國家語言文字工作委員會（簡稱“國家語委”）工作。曾任國家語委普通話推廣司培訓處副處長、國家語委普通話培訓測試中心主任助理。曾被聘為北京廣播學院播音系兼職（客座）副教授。國家語委普通話培訓測試中心、教育部語言文字應用研究所副教授。教育部、國家語委舉辦的中央普通話進修班、國家級普通話水平測試員資格考核培訓班主講教師。普通話水平測試大綱學術委員會委員，全國普通話培訓測試專家指導委員會委員。曾多次出任全國性普通話大賽評委會委員和有關普通話測試及電腦軟件系統專家審定委員會委員。研究興趣和範圍包括普通話教學、語言測試、語音學、漢語方言、辭典編撰等，發表相關文章、論文六十餘篇。

主要著述
《普通話語音訓練教程》（1993版/2002繁體字版/2003修訂版）、《盂縣方言志》（1991）、《普通話水平測試員實用手冊》（2000版/（增訂本）2004）、《普通話語言知識》（2000，香港教育署編印）、《香港普通話測試研究與發展》（2007）、《普通話水平測試（PSC）考場應試技巧》（2008）。參與研究、合著：《普通話水平測試大綱》（1994）、《普通話基礎方言基本詞彙集》（1996）、《新華正音詞典》（2002）、《普通話水平測試實施綱要》（2003）。擔任多種普通話教材的編者、審訂、顧問等。其中有：《港澳通用普通話教材》（1998，合編）、香港小學教材《學好普通話》顧問（1998 年）、香港中學教材《普通話新紀元》審訂（ 2001

共狗宋欣橋

首先母語有兩個定義
1.first language 啫係一出世接觸既語言
佢都講咗香港大部分人都用粵語 好自然大家最先接觸到既語言就係粵語
係呢個定義下毫無疑問香港既母語=粵語

2.母語可以解釋做自己民族既語言 同時係作者既論據所在
但係漢族入面有咁多民系 各有特色同自己既身份認同
點解要抹殺晒贛、閩、粵、客家、吳、湘等等既言語

Wiki: 聯合國《公民權利和政治權利國際公約》第27條表明語言上的「少數人」同樣享有「使用自己的語言的權利」，但是截止2013年全國人民代表大會尚未批准該公約。
又係既 同共匪講人權

通商寬衣

「母語教學」又係邊撚個發明

教育局呢D垃圾

垃圾

兜咁大個圈就係想普通話作為母語去教你地班學生姐屌

寧願英文作為母語都唔要支那話

其實最恐怖既係，果啲一早比普通話滅左自家方言既人，去支持普通話滅埋廣東話。心理學上真係好恐怖。

呢堆支那狗 全部應該被Is捉去槍殺

痴撚線講乜鳩啊

我都唔撚識講同聽叫母語
不如認日本人做老母

平時用咩話講嘢咪母語囉屌你老母

我母語係粵語/廣東話
講完
你點兜都冇撚用

第一任支港特首老懵董呀

我由出世講到宜家 係咪我母語你定義

屌你老母

第一
狗官
第二
支共要整撚死香港人

而家已經係三線市民

返返去英語教學啦

屌你老母個普通話 講粵語都唔得

粵語(Yue Chinese)同官話(Mandarin Chinese)都係獨立嘅語言
但都可以講係同屬漢語系
但如果要話粵語係方言 咁依家嘅普通話(官話) 都應該要計入方言

換句話說，凡認同"香港多數人母語係粵語"者，都認為香港係一個獨立民族

屌你老母香港政府

十年套戲太樂觀
用三年搞掂

喺到屌有用咩
投訴佢啦

其實係, chinese響言語學當marcolanguage

呢條撚屌

我出世第一樣聽嘅語言係廣東話
我學嘅第一樣語言 係廣東話
但唔可以叫母語

咁我呀媽餵我嘅人奶
我唔撚叫母乳叫咩？
方奶呀？

你老母你返石器時代鳩叫啦仆街

宋欣橋教授
榮譽專業顧問

畢業於北京大學中文系漢語專業。曾任中學教師。1976年至2003年期間在國家教育部、國家語言文字工作委員會（簡稱“國家語委”）工作。曾任國家語委普通話推廣司培訓處副處長、國家語委普通話培訓測試中心主任助理。曾被聘為北京廣播學院播音系兼職（客座）副教授。國家語委普通話培訓測試中心、教育部語言文字應用研究所副教授。教育部、國家語委舉辦的中央普通話進修班、國家級普通話水平測試員資格考核培訓班主講教師。普通話水平測試大綱學術委員會委員，全國普通話培訓測試專家指導委員會委員。曾多次出任全國性普通話大賽評委會委員和有關普通話測試及電腦軟件系統專家審定委員會委員。研究興趣和範圍包括普通話教學、語言測試、語音學、漢語方言、辭典編撰等，發表相關文章、論文六十餘篇。

屌蝗蟲都代表到香港講野？
咁你認埋我做老竇都得啦

第日生到個孫 都要教佢講廣東話
廣東話係唔可以死 就算你移民咗去海外國家
第一件事唔係教佢英文西班牙文
都要迫佢講廣東話！話俾佢聽 你既母語係廣東話

屌佢老母

冇錯
屌香港政府好撚on9 有冇撚腦
支爆將至都仲係度奶 冇撚得救

係咪得中國先會咁鍾意做啲劣幣驅逐良幣嘅事
粵九聲輸普四聲
正體又輸殘體
屌佢老母

on撚鳩

冇撚野下話

語言優劣我就唔想比啦
始終好多柒頭仲講緊「台灣都用」嚟做擋箭牌
但用劣人嘅文化驅逐良人嘅文化就正正係支那做嘅嘢
越低劣嘅人就越多，越低劣嘅人有有幾多權力，on99，所以佢依家俾美國制裁都係因為佢啲公司高層同國家領導都係冇腦嘅人所致

屌

假野先會咁長篇大論似是而非

真相就簡潔好多：
「廣東話係香港人母語」

排粵語排繁體排港人
過多幾年香港人就會比共產黨送入集中營屠殺

又點撚樣呀 屌 班仆街幾撚時死

冇用嫁
共匪聲大拳頭大
Wha7 can we do

睇左5分鐘
人地用正體字
連鬼佬都了解中文字多過班蝗
佢地重夠膽話自己正宗
叫個鬼佬教下佢地咩係中文啦

屌你老母廣東話係方言嚟架咩

𨳒你老母

垃圾教畜局!
難聽過粗口!!

叫佢讀下語言史

廣東話 閔南話 客家話 先係漢語既根源

攞啲蠻族胡語話係正宗 簡直係羞恥

重有條仆街根本就邏輯錯誤

點解要將廣東話壓做漢語方言

再掉轉頭話母語教學用支那胡語?

本來就只係 漢語（廣東話）

何來 漢語(廣東話) －＞ 漢語(支那胡語)?

每次見到呢類歪論都必須反復重申，以語言學既國際標準來講，漢語係一個語族唔係單一語言，漢語族下面包含官話、贛語、閩語、粵語、客家語、吳語、湘語等七大語言。粵語下面有廣府話，蜑家話，四邑片，平話等等方言。所以話粵語係漢語既第一方言，廣府話係漢語既第二方言，就好似話德語係西日耳曼語（假想出來）既第一方言，低地德語係西日耳曼語既第二方言一樣可笑。

粵語係中古漢語同百越語言既混合語（克里奧爾語），所以單單由粵語擁有中古漢語借詞就話粵語係古漢語，屬於只知其一不知其二。而粵語最特別既地方就係同時有黏著語同屈折語既特徵，呢點係令粵語無法直接同官話實現對譯。

臨尾
I'm not sure you can follow those in ChiNa, but please try

粵語底層既百越遺留：

反人類罪

我都睇哂

睇到一半已經跟唔到
但其實都叫包含晒好多concept
簡單啲講就係咩都有啲似，有啲唔似
同歐洲語系差唔好
海水不泛井水咪天下太平囉，又要話廣東話係方言

記得睇過篇野話聯合國定左粵語係語言非方言

及早移民

嗰篇野係流架 我嗰陣都以為係真
跟住我個同學話我知冇呢件事

因為「將錯就錯」係中華人民共和國嘅核心價值
唔係修改內容盡善盡美
而係調低標準遷就自己

連大陸都唔敢講普通話係母語
只係話普通話係國家語音嘅標準。
香港D奶港共狗真係奶到痴咗線

清之前都係用粵語做主語言
唐詩宋詞呢啲粵語讀先會有平仄韻律
普通話呢?
咪就係要柒到改左人地原句先變押韻囉
所以話普通話係母語真係笑出聲
漢人由一開始就係用粵語

而家屌黎屌去有撚用 當初支那用胡語做通用語言係邊個有份搞出黎 鞭柒佢屍就差唔多

要毀滅中華文化

教育局反中之心路人皆見

港共政府就係要去本地化，奶共
全部都有政治目的
佢有咁既文件唔岀奇
最重要係我地要守住自己既文化

成班狗官

又想矮化粵語
無論乜撚野語只要寫出黎係中文=漢語方言
咁就好玩喇
其實日文都有漢字
請問局長幾時向聯合國申請將漢字日語列為漢語方言？

一早都話喱喺連登圍爐冇用

嗰班撚樣個個外國籍有事執幾件衫就走得

香港民族既母語

正撚樣 仆街死全家

要消滅一個民族
首先要瓦解它的文化
要瓦解它的文化
首先先消滅承載它的語言
要消滅這種語言
首先先從他們的學校裏下手。

支那國咪再自稱中國啦 ,
剩係識掛住古中國個名 ,
但係又不停破壞本身中國既文化

突然想問政府「母語教學」個term點嚟

屌咩政府
咪又係形式主義行為

係要做資訊散播 將有條理，組織咗點解粵語更近似古語既文傳開去
外國forum又好 街招又好 網上又好 你唔可以令政府唔指鹿為馬 但你可以俾未見過鹿同馬既人知咩係鹿咩係馬

真係dllm。我講多次，普通話係以北京話為基礎發音，然後你大陸就再人為統一咗再叫呢種規範化的北京話做「現代標準漢語」。咁除咗你當初政治及行政上話人人都要講佢時，就文化本質言，普通話又何嘗唔係一種「方言(一方之言」甚至係「(以北京附近為鄉嘅人嘅)鄉下話」？

教育局又係19。你扮晒概愈精細將「語(文系統)」同「言(口語)」拆開，然後話香港人「母語」係「漢語」，廣東話係「母言」。咁我又問下你，「母語」語言學嚟講係咩呀？Mother "tongue" 嘛？咁即係母語本來就係口語嘅概念啦？你細路唔通先學寫字後學講嘢？語言根本係口語語用為先，文字係服務口語要求而來(大陸就用返你自己啲殘體字啦，。另外例如我寫英文用enuf但enough，你教育局都話我錯啦，何況殘體問題仲大？)，文法就更係從前兩者之上反過來結晶出來。然後你而家教育局反轉個邏輯嚟要我「母語被回歸」？

最慘係香港勁多人覺得無問題仲叫啲子女「棄廣東話」咁學

到依加仲唔討論立法繁體字同廣東話, 立法會收得皮啦

屌你老母痴撚線
打撚橫嚟講

要認普通話做母語

我寧願話英文係母語

痴撚線

支共做得仲絕過USSR

二、 對「普通話」和「粵語」的再認識

(人們習慣把「粵語」稱作「廣東話」。不過，廣東的方言不僅僅包括粵方言，還有閩方言、客家話等等。因此，使用「粵語」或「粵方言」較為確切些）。漢語方言之間存在如此阻礙語言溝通的差異，的確會影響到社會的交際溝通，甚至影響到社會的進步與發展。我們通常把這種漢語方言之間的阻隔稱為「方言隔閡」。

如此說來，講漢語的人之間溝通不是困難重重了嗎？不要過於擔心，我們的漢語早已形成了漢民族的共同語，而漢語共同語口語的形成也有五六百年的歷史了，以前叫「官話」，後來也叫「國語」，現在中國內地稱作「普通話」。普通話就是規範的現代漢民族共同語，即現代漢語的標準語。中國政府積極推廣普及普通話，而且在 1982 年將「國家推廣全國通用的普通話」的條款寫入國家憲法，成為重要的國家語言政策。因此，在內地普通話不僅是漢族人使用的民族共同語，也是中國各民族之間溝通的語言，成為國家通用語言,在世界範圍內，以普通話為基礎，也形成了世界華人的溝通語言。

因此，普通話和粵語都是漢語，兩者是現代漢語標準語與漢語方言之間的關係。

"It is no nation we inhabit, but a language. Make no mistake; our native tongue is our true fatherland."

四、 泛議香港普通話教育的發展

首先，我們應該明確，普通話教育是中國語文教育的組成部分。「中國語文」簡稱為「中文」。從概念上說，甚麼是「中文」？翻開《現代漢語詞典》一查：中文即「中國的語言文字，特指漢族的語言文字。」經過語言學者調查認定的中國語言有 129 種之多，漢語只是其中一種語言。當然，人們通常是用漢語來代表中國的語言文字。因此，「中文」等同於「漢語」，例如中文教學實際就是漢語教學。

不過，我們香港人說的「中文」，有時是指「粵語」。當相對英文來說，把粵語稱作「中文」 並沒有甚麼錯，粵語的確屬於「中文」。但是，「粵語」不能作為「中國語文」的代表，這如同「粵語」屬於「漢語」卻不能代表「漢語」一樣，道理是相同的。

蔡若蓮個仔已經冇機會學好普通話

係咪要做啲嘢啦屌你老母

廣東話變左外語
即係將廣東唔當中國一部份
搞民族分裂
漢奸走狗賣國賊

係方言

普通話係死雜種，同班北方支那人一樣

當年推廣母語教學 既然粵語唔係母語咁多年

將堂堂漢語貶為方言
你條漢奸終於露底喇

所以普通話=漢語？

屌又係d支那狗喺度亂吠

都唔知up乜9
教育局班仆街好心返去印度食蕉啦屌

保皇係咪應該第一時間響應張啲海報同發言轉哂做殘體同普通語先，做地區工作嗰時用普通話同啲廢老溝通，因為廣東話唔係母語嚟。

佢而家反侵翻俄國

仲不斷搞鳩全世界既小國

我相信,終有一日
唔會過30年
係我死前可以見全球反支共

因為中共係過份到離哂大普

知唔知母語係咩意思

我講咩話大就乜野係母語架啦
都on99

真心唔覺會支爆，真係唔好ff

從作者的邏輯出發
中國人不能視為人種。

中文嚴格黎講係sino tibetan 支系
如果粵語係方言 不能夠視為母語的話 咁普通話都一樣

全世界有幾億人講都叫方言

我反而見過有對母子，個仔應該小學生，個阿媽係識廣東話既，又要同個仔講普通話。但個仔就繼續講廣東話，之後仲話返佢阿媽，點解你要講普通話呀

但又見過一家幾口，對夫妻同對方講野係用廣東話，但同d仔講野就用普通話，咁d細路都係全程講普通話。

文言文 唐詩 全部都係粵語
漢語係清朝先傳入點會當母語

邊個喺度鳩噏

有冇人貼比19才子睇叫佢係今晚光明頂講下

香港中文大學

榮譽專業顧問
宋欣橋教授
聯絡地址：香港中文大學陳國本樓6樓 607室
電郵：song863@cuhk.edu.hk

好ya 遲下，80.90 後俾人批鬥話唔撚講普通話

呢班人真係

若蓮喪子， 唔好停

而家堆支那賤種00後通街講蝗語
香港人滅族真係指日可待

即係點，我淨係識廣東話英文，咁我咪唔識講母語，好矛盾

奸人果然有樣睇

上網屌完收工

呢度有無人唔識講(母語)？
真係戇撚鳩鳩
有無人會將母語定義為自己民族以外嘅語言
講出嚟都笑死人啦
我唔識講母語呀

母語」這個概念通常是相對外族語或外國語而言的，是指本民族的語言。

普通話是滿族（通古斯人）、蒙古族等關外胡人帶來的，並非本民族（漢族）的語言，所以更沒資格被視為「母語「。

屌那星語言學嘅角度一定係語言
你係因為政治因素就直接講啦，唔好侮辱學術

1951年，聯合國教科文組織在巴黎召開了一個有關母語的會議，並對母語作出了如下定義：「母語是指一個人自幼習得的語言，通常是其思維與交流的自然工具。」

我理撚得你教育局啦 垃圾

痴撚線咁都講得出

宋欣橋教授

簡介
畢業於北京大學中文系漢語專業。曾任中學教師。1976年至2003年期間在國家教育部、國家語言文字工作委員會（簡稱“國家語委”）工作。曾任國家語委普通話推廣司培訓處副處長、國家語委普通話培訓測試中心主任助理。曾被聘為北京廣播學院播音系兼職（客座）副教授。國家語委普通話培訓測試中心、教育部語言文字應用研究所副教授。教育部、國家語委舉辦的中央普通話進修班、國家級普通話水平測試員資格考核培訓班主講教師。普通話水平測試大綱學術委員會委員，全國普通話培訓測試專家指導委員會委員。曾多次出任全國性普通話大賽評委會委員和有關普通話測試及電腦軟件系統專家審定委員會委員。研究興趣和範圍包括普通話教學、語言測試、語音學、漢語方言、辭典編撰等，發表相關文章、論文六十餘篇。

主要著述
《普通話語音訓練教程》（1993版/2002繁體字版/2003修訂版）、《盂縣方言志》（1991）、《普通話水平測試員實用手冊》（2000版/（增訂本）2004）、《普通話語言知識》（2000，香港教育署編印）、《香港普通話測試研究與發展》（2007）、《普通話水平測試（PSC）考場應試技巧》（2008）。參與研究、合著：《普通話水平測試大綱》（1994）、《普通話基礎方言基本詞彙集》（1996）、《新華正音詞典》（2002）、《普通話水平測試實施綱要》（2003）。擔任多種普通話教材的編者、審訂、顧問等。其中有：《港澳通用普通話教材》（1998，合編）、香港小學教材《學好普通話》顧問（1998 年）、香港中學教材《普通話新紀元》審訂（ 2001年）。

聯絡地址：香港中文大學陳國本樓6樓 607室
電郵：song863@cuhk.edu.hk

即係我老母係女人
但廣義上我老母唔係女人
因為我老母係人類

你自己封都無用，上面D 中國人唔會認為你係普通話母語

真實上你做野
最後結除左搞事俾人拉
最盡去到自殺抗議

做D咩支港政府都唔會理
班五毛同狗官仲好開心

所以只能紀錄同宣揚支共惡行
等待時機
或自己搵方法逃離支那(五毛都一樣做咁既事)

食屎啦

個仆街政府愈來愈癡線

佢係支那狗黎

含柒喇你

我仆你個街，唉，粵語真係遲早收皮，但已經00後開始甚少正視

普通話係滿族語言呀

低端00後好多有陣蝗味
寧願佢地唔識粤語好過

我屌你老母教育局

我自己睇法係漢語=中文=母語
粵語=方言
普通話=方言
所以不能將粵語視作母語？
而應該係漢語(中文)???

講完都唔知自己嗡緊乜
當我冇講過

發夢好想炸咗教育部佢

局

第一次見有人唔識講母語

垃圾政府

我由細到大都係講廣東話 係我母語
咁撚樣講法同個3唔識7既女人行埋來話佢係你老母有咩分別

咁早十年推ge母語教育到底教左咩
成班官集體切腹謝罪啦

講得好岩

睇嚟我又要整戰狼gif屌呢種言論

屌你老母(筆跡，2018)

十幾年前個濕鳩政府推行母語教學指嘅係粵語
十幾年後同我哋講話粵語唔係母語
我屌你老母呢個政府忽撚夠未？

Cctvb好快就會改叫母言
然後連登仔就跟住叫母言
過多排母語就變蝗字

無議席無資源無號召力，可以點做？

香港大撚把人唔識國語
原來會有人唔洗講母語

中國人的「母語」是「胡語」，是「滿洲話」，是「契丹話」！